「守護香港」現獅子山

「守護香港」現獅子山

要聞

0:00

【本報訊】獅子山昨日凌晨突現寫上「守護香港」的黃色直幡，惟因風勢太大被吹翻（圖），其後直幡再被消防員拆除。而「守護香港」正好是明日元旦遊行的口號。

2017年，香港經歷特首選舉、林鄭月娥上場、4名民主派議員被DQ、社運人士因為政府覆核刑期被判入獄、立法會失守《議事規則》；到日前，全國人大常委會更以決定方式強推高鐵一地兩檢。

就在2018年即將來臨之際，昨晨7時許，獅子山山頂突出現寫有「守護香港」的黃色直幡，由於大風緣故，直幡尾部扭成一團，未見「守護香港」以外的其他文字。消防員昨晨花約一個小時將直幡拆下。

「守護香港」正好是明日民陣主辦的元旦遊行主題。民陣明下午發起「反閹割議會、反廿三惡法、反政治打壓、反割地兩檢、反粗暴規劃、反財團壟斷、反社會不公」遊行，遊行會於明午2時在銅鑼灣東角道集合，約2時半出發往金鐘政府總部。

■記者呂浩然

張志華攝

相關新聞
譚惠珠撐人大決定等同法律陳文敏：違鄧小平依法治國
要聞 4小時前

不如下次試下掛習近平萬歲

三月補選
大家落力D

咁就建左國？